青年亂棍中救黑衣乘客

2019年07月26日
青年亂棍中救黑衣乘客

眼見白衣人打市民，一名青年（箭嘴示）即奮不顧身衝出車廂救人。

【本報訊】大批白衣暴徒周日闖入西鐵元朗站打市民引起全城怒憤，有市民目擊當時月台及車廂不斷傳出慘叫及呼救聲，但港鐵職員及警員都未有在場施援。混亂中更有市民跌倒遭暴徒圍毆，幸一名青年奮不顧身衝出車廂救人，將傷者拖走避過暴徒繼續施襲。

相關新聞：十八鄉主席：千祈唔好犯我哋

乘客質問女車長

目擊者梁先生當晚在元朗站準備乘車返回屯門，他憶述這場恐怖經歷，指自己抵達大堂時，剛有列車停在月台，「點知入咗車廂等咗約一分鐘，架車都唔閂門」，未幾白衣暴徒即見人就打。他隨即跟其他乘客走回車廂躲避，數分鐘後大批白衣暴徒更手持藤條及木棍衝上月台，「尿袋（無線充電器）呀、水樽呀、棍呀係咁掉入嚟（車廂），企喺前面嘅男人就即刻開遮擋」。

現場一片混亂，梁指有人被白衣暴徒用木棍打中受傷，有女乘客驚惶失措不停尖叫，車上有乘客立即按動緊急掣，惟一直無人回應，「嗰陣成個月台都冇港鐵職員，警察一個都冇」。其間一名穿黑衫的男乘客在月台上跌倒，被多名白衣暴徒用木棍及雨遮圍毆，千鈞一髮之際，一名孭黑色背囊的青年奮不顧身衝出車廂，將該名黑衫男乘客拉入車廂暫避。梁讚揚該名青年表現英勇，「我諗喺嗰一刻冇邊個人好似佢咁，咁勇敢」。

大約數分鐘後，列車終於關門並開往屯門方向，惟車廂內滿地血迹，染血的紗布、拆斷的雨傘及頭盔滿佈地上。數名乘客受傷流血，由其他乘客協助以生理鹽水及紗布處理傷口，梁稱：「去到朗屏嗰陣先至見到幾個港鐵職員，叫啲受咗傷嘅乘客落車治理」。至屯門總站時女車長下車，有乘客隨即質問她為何不關上車門，惟女車長不發一言離開。

■記者黎國剛

上一則
上一則
街坊回家硬食催淚彈

下一則
下一則
拒認遲到場 警：僅39分鐘

十八鄉主席：千祈唔好犯我哋
7.21上環開84槍 警發射海綿彈
中頭傷者：會再上街
街坊回家硬食催淚彈
拒認遲到場 警：僅39分鐘
AO促獨立調查 公務員釀罷工
1823主任斥警將槍指向人民
800醫護聯署譴責政府
新地向商戶發逃生路線指引
新西聯網增候召醫護
諮詢會被狙擊 林鄭甩底
楊潤雄放風研撤通識必修
四高官校友聯署譴責促下台
四女生尖沙嘴無聲抗暴政
西環集中營：元朗恐襲 嚇死商界
警黑涉勾結 民陣接力舉報
沙田友區會抗議警暴
藍絲北區會搗亂 民建聯扯貓尾
泰媒：拳手認受僱元朗打人
航空界今向旅客宣傳反送中
捷克集會 內地人踩場破壞
反送中東主 被屈藏攻擊性武器
彩虹連儂牆毆兩男 紋身漢被捕
警禁元朗遊行 發起人：一個都照行連登仔變陣 7.27「悼李鵬」

Push

果位巴打睇黎食左唔少棍
希望快D好番

推

好有愛人性光輝

係咪就係救rock哥個位？

726 伊利沙白醫院網球場 5.30pm 至 7pm
726 中文大學百萬大道 5pm 至 8pm
726 機場集會 1pm 至 12am
727 元朗捉精靈 全日時間
728 上環 中環